為何香港無限制境外人士買樓措施？

香港是自由市場，可以限制境外人買本地住宅嗎？澳洲也是自由市場，因應境外資金大量湧入推高樓價，令本地居民難以置業安居，澳洲從2016年7月至今，推出多項限制措施，包括資產增值稅（墨爾本和悉尼售價逾75萬澳元住宅須繳納12.5%增值稅）、新建物業的境外人持有業權上限（50%），以及空置稅（丟空逾半年住宅每年繳納5000澳元）。

加拿大也是自由市場，因應境外資金源源湧入，令大溫哥華區的樓價在一年之內飈升32%，一般獨立住宅叫價達到156萬加元，溫哥華自2016年8月起實施新例，所有非加拿大國民或非永久居民，以及非加拿大註冊公司或由外國人控制的公司，若購買溫市住宅，須繳納15%的額外稅款。卑詩省政府說，這樣做是為了令過熱的樓市降溫。

悉尼、墨爾本和溫哥華都比較遠，近一些的城市又如何？新加坡和香港比較相似，都是地小人多的金融城市。新加坡逾八成人口住在政府資助興建的組屋，其中約九成是業主、一成是租客，居者置其屋比例堪稱全球最高。這些組屋在國民之間可以自由買賣，境外人卻不准沾手；外國人到新加坡置業，只能買數量少而價格貴的私人住宅。

鄰近香港的深圳又如何？過去內地城市非常歡迎香港同胞在當地置業，但近年規限愈收愈緊。深圳自去年起嚴格限制購買第二套房，藉此讓本地戶口及首次置業的市民優先購房，香港居民同樣受規限，就算早年在深圳買了住宅，現在放售換樓，也算是買第二套房，首期高達五成，而且規則是以家庭為單位，據媒體報道，有一些家庭要以「假離婚」方法繞過規則買第二套房。

不單深圳限制非本地居民買住宅，上海和多個內地大城市都有類似規限。整個樓市調控政策是由中央政府拍板推動的，目的只有一個，就是穩定各個城市的住宅樓價，保障當地居民的置業權利——正如國家主席習近平在十九大上的名言：「房子是用來住的，不是用來炒的。」

新西蘭擬禁外國人買樓 香港可效法？

不只是香港，樓價飛漲可謂是環球大部分城市的共同問題。為要讓樓市降溫，新西蘭或會推出樓市辣招，禁止非居民的外國人於當地買樓。

威靈頓樓價年漲2成 拍得住香港

新西蘭於大選過後，將會迎來國內歷來最年輕的女總理，新西蘭工黨領袖阿德恩（Jacinda Ardern）將出任總理。還未走馬上任，阿德恩已放風會調控國內飛漲的樓市。阿德恩在接受訪問時表示，同意禁止外國買家購買新西蘭的現樓，冀可穩定樓價，並指禁令僅適用於非新西蘭居民。

由於內地人等海外買家入市，新西蘭近期的樓價升勢確令當地人關注。據萊坊的數據，截至今年6月份，新西蘭平均樓價按年升1成；首都威靈頓的樓價更按年大升18%，距本港樓價同期21%的升幅不遠。

新加坡限外國人買組屋

事實上，目前全球不少地區亦有制限海外買家的樓市政策，包括鄰近的新加坡及泰國。在新加坡，樓市結構與香港大不相同，公營房屋佔市場8成，惟樓市政策限制，外地人不能參與公營房屋的組屋市場。另外，當地亦有針對海外買家的額外印花稅（ABSD），稅率15%，與本港相似。

值得一提，新加坡政府近年多次加辣後，新加坡樓市持續降溫，據當地官方URA樓價指數，樓價於2013年見頂後持續下滑，到近期開始見底。

泰國禁外國人持有土地

泰國方面，政府限制每個樓盤項目的單位總面積中，海外買家只可擁有最多49%的永久業權。另外，外國人不能持有泰國土地，故接觸到地面的物業不可由外國人持有。

至於在香港，針對外地買家而言，除了要額外付15%的買家印花稅（BSD），並無其他限制。本港樓價高漲不下，未知進一步限制外地買家入市，會否是令樓市溫降有效招數？

冇分別
你俾人入黎，過7年一樣買到
同埋借人名買冇難度
除非限埋本地人買樓數目
咁即係搬撚哂支共成套戇鳩政策入黎

唔撚放人入黎先冶本

限制每張身分證只可以有一個自住物業咪得囉
同埋禁止公司名義持有住宅

agger
公司比員工福利就只可以用津貼同租樓

揸住幾層樓嗰d 人實反對

你要唔要問問陳茂波、張建忠? 行會林奮強?

因為香港政府唔係為香港人服務 , 係為支那賤種服務

冇錢就咪學人買樓啦
買樓又唔係必需
安守本份住公屋算啦

本身有幾層既人點計？

首置免稅好似係要永久居民先有，外國人就算首置好似都要比15%ad valorem stamp duty, 好似係

咁就要睇下政府點樣定義咩嘢係境外人

到底香港政府認唔認為中國人係境外人？
等案唔洗我講啦

有得住咩 ?
有都比大陸人攞曬啦
居屋又玩幸運大抽獎 , 屌

班鳩官自己都炒緊樓
邊個理

咁咪係囉。
如果個個都可以申請公屋呀 ......
就算租一世 , 唔買斷我都冇所謂 ....
根本依家個私人巿場失撚曬控 .... 班狗官搵人砍撚死曬佢地就岩

利申 : 發夢果陣夢到

本身如果公司HOLD 住好多物業,
一個人持有好多物業,
有冇邊個地方政府可以郁倒佢地?

貧富懸殊會愈來愈大
因為靠買樓收租既人固定左
冇樓收租個班人永遠收入都會比有樓收租既人低。

全世界只有香港市場咁扭曲
樓市升到養咗一大班既得利益者
個個炒樓唔投資實業
寧願放棄生活都要為層樓生存
外國只租唔買根本平常事

因為香港從來以世界最自由經濟而自豪

你未答我本身有樓收租既人點？
繼續俾佢收租？高稅率去迫佢放賣？
定政治自己出手收購？

政府

既得利益者應該是全港市民，但耐何現在由權貴專享經濟成果。

如何強制收樓？價格如何定？
03年沙士價？現今銀行估價？如果班人唔想賣呢？
要政府出天價買呢？

政府收購 未姐係納稅人出錢。
大把納稅人係未買樓，如果用佢地錢去天價收購，對佢地又是否公平？

Perfectly Balanced, As All Things Should Be.
個人覺得只有推倒樓價，重推85000，大範圍全法填海。

香港沒有這種意志既人去做正確的事，這只是一個小小代價，就可以換來全港安居樂業。

空置稅
定義為每人只能持有一個物業
其他全部空置

稅務太重自然會賣

點樣重？

減少外來人口就解決大部分問題

實際上真係啲新移民問題喎 , 你 d 新移民一落來就攞褔利呢樣果樣 , 政府又唔攞審批權 , 係咁放 d 大種乞衣落來 ......你香港居民真係需要果 d 又攞唔到公屋 大佬你住屋係基本需求來 , 仆你個街 , 香港嗰啲就算打工打到仆街打一世都買唔撚到樓住 .....
唔想 , 租公屋都好啦 , 你有工做 , 你會夠班撚樣窮 ?

早就應該禁外人買樓，住屋係必需品同食米一樣，嚴禁屯積炒賣！

高樓價源自公屋佔用大量土地而只收一二千蚊租，搞到個個住一世，不思進取流轉率低。

改革公屋以應課差餉租值加若干折扣放租，
大幅增加租盤供應已經解決樓價問題。

增外買香港樓已經要比30%税喎

非本地人置業唔係都要俾額外稅項嗎?

我理得啲新移民落黎係基層定點，而加（或一早）香港人口太多資源唔夠分，係唔應該放新移民落黎分薄資源

屌你 ,移民做基層工成件事已經錯左啦 , 呢 d叫低質移民 , 係香港先會係咁收 ......
團聚唔係大曬 , 好多國家係有配偶簽証

你條仆街都勤力喎！BTW，係屌你新移民，死返去蟲洞啦！

無可能會有措施
官商勾結

有幾盲 ?
依家擺明係政府入境政策有問題喎

why not both ?
但係你公屋資源不足都係事實 , 你自已本地人已經唔夠分 , 重要照顧班新移民 ? 冇野下 ?
要人援助果 d , 有咩資格去人地地方 ?

限制左點比中國人買

但班大陸佬比得起

政府起唔夠公屋係事實 , 應該起多 d公居屋 .
但係太多新移民亦係事實 .有咩地方係乜叉野移民都收。
公屋不足 , 移民太多 , 係兩件事同時發生

因為你加重左個社會負擔 , 就係咁簡單。
你同果條友一齊前都要諗架啦 , 你咁想團聚 , 你咪死上去大陸囉

團聚 ? 團你老母 !!!
你睇下發達國家對配偶移民有咩條件 ?

英国配偶签证拒签内政部签发配偶签证主要从三个方面考虑，第一是关系的真实性，第二是英语成绩，最后是英国配偶签证申请人和赞助人的经济状况。

申请人首先要证明和英国赞助人关系的真实性、持续性和稳定性。

另外，配偶签证要求申请人必须通过英语水准A1考试，来自英语国家的非欧盟国申请人、年龄在65岁以上的申请人、因身体或精神原因无法满足要求的申请人以及拥有英文授课的学位者则例外。英语A1水准则为具有基本的英语沟通能力，日常对话无障碍。

英国配偶签证拒签第三点是关于申请人的经济状况，英国赞助人如要担保配偶申请配偶签证，在没有随行的18岁以下子女情况下，英国配偶签证赞助人的年收入需要达到￡18,600，而收入不够的话，可以按规定用存款满足经济条件。如果有18岁以下子女随行申请英国配偶签证的话，则年收入的要求会增高

香港推自由巿場嘛

自由市場是經濟學術語，指金錢、貨物的流動完全是根據市場自然的狀況而進行的，不受政府的控制。自由市場經濟就是以此為原則的經濟體系。

可以 , 但係同時可以減少移民。
why not both ?

copy and paste
我識撚打殘體咩

人地不知幾撚合理 , 照顧返本地人利益 . 因為人地真係要對選民負責 .
唔似香港班垃圾高官咁 , 做又三十六 , 唔做又三十六

你個政府真係為本地人服務咪有囉 .....
港共 d垃圾高官咪同你講冇囉 .
都係果句 , 你搵條友 , 自已都養唔掂 , 點解人地要接收你 ? 增加社會負擔 ?